% !TeX encoding = UTF-8
% !TeX spellcheck = russian-aot
% !TeX root = book.tex

% Оформление абзацев
\usepackage{indentfirst} % красная строка

\usepackage{pdflscape} % поддержка альбомных страниц

% Поля и разметка страницы
\usepackage{geometry} % для настройки полей

% Оптимизация расстановки переносов и длины последней строки абзаца
\usepackage[hyphenation, lastparline]{impnattypo}

% Поддержка переносоустойчивых подчёркиваний и зачёркиваний
%\usepackage{soulutf8} <--- "This package is obsolete, use the soul package directly"
\usepackage{soul}

% Запятая в десятичных дробях
\usepackage{icomma}

\newcommand*{\scparindent}{1cm}
\AfterEndPreamble{%
% "Абзацный отступ должен быть одинаковым по всему тексту – 10 мм"
\setlength{\parindent}{\scparindent}
}

% FIXME: вырвиглазные костыли, для того чтобы получить абзацный отступ внутри списка
\newcommand*{\scpar}{\hspace{\scparindent}}


% Интервалы
% По ГОСТ Р 7.0.11-2011, пункту 5.3.6 требуется полуторный интервал.
% Реализация средствами класса (на основе setspace) ближе к типографской классике.
% И правит сразу и в таблицах (если со звёздочкой).
%\DoubleSpacing* % Двойной интервал
\OnehalfSpacing* % Полуторный интервал
%\setSpacing{1.42} % Полуторный интервал, подобный Ворду (возможно, стоит включать вместе с предыдущей строкой)


% Макет страницы (поля)

% Требования к учебным пособиям ЛЭТИ:
% Текстовое поле 165 × 250 мм, включая номер страницы:
% верхнее поле – 2,5 см,
% нижнее поле – 2,5 см,
% левое поле – 2,5 см,
% правое поле – 2 см
\geometry{a4paper, top=2.5cm, bottom=2.7cm, left=2.5cm, right=2cm, nomarginpar} %, showcrop, showframe
\setlength{\topskip}{0cm}
% "расстояние до колонтитулов по 2 см"
% TODO: что за хрень творится при footskip=0?
% Прочитать https://tex.stackexchange.com/a/111380
\setlength{\footskip}{7mm}


% Выравнивание и переносы

% http://tex.stackexchange.com/questions/241343
% http://www.latex-community.org/forum/viewtopic.php?p=70342
\tolerance 1414
\hbadness 1414
\emergencystretch 1.5em % В случае проблем регулировать в первую очередь
\hfuzz 0.3pt
\vfuzz \hfuzz
%\raggedbottom
%\sloppy                 % Избавляемся от переполнений
\clubpenalty=10000      % Запрещаем разрыв страницы после первой строки абзаца
\widowpenalty=10000     % Запрещаем разрыв страницы после последней строки абзаца
\brokenpenalty=4991     % Ограничение на разрыв страницы, если строка заканчивается переносом


% Колонтитулы

% Требования к учебным пособиям ЛЭТИ:
% "с «Одинарным» интервалом, обычный, выравнивание по центру, без интервалов и отступов"
% "Размер шрифта: «Times New Roman» – 12 pt; «Arial» – 11 pt"
% т.е. не указано, сверху он д.б. или снизу. На всякий пожарный сделаем снизу.
\usepackage{fancyhdr}
\fancypagestyle{plain}{%
        \fancyhf{} % clear all header and footer fields
        \fancyfoot[C]{\fontsize{12pt}{12pt}\selectfont\thepage} % except the center
        \renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
        \renewcommand{\footrulewidth}{0pt}}
\pagestyle{plain}



% Регулирование того, куда будут помещаться таблицы и иллюстрации

% https://tex.stackexchange.com/q/2275
% https://tex.stackexchange.com/a/39020
% https://tex.stackexchange.com/a/134374
% https://texfaq.org/FAQ-floats
%\renewcommand{\textfraction}{0.01} % minimum size of the text area, i.e., the area that must not be occupied by floats
%\renewcommand{\topfraction}{0.99} % maximum size of the top area


% Интервалы вокруг таблиц и рисунков

% "Интервалы перед и после таблицы по 6 pt".
% "Интервалы перед рисунком 6 pt".

% Способ №1: float'ы отделяются от откружающего текста следующими расстояниями:
% \textfloatsep — distance between floats on the top or the bottom and the text
% \floatsep — distance between two floats
% \intextsep — distance between floats inserted inside the page text (using h) and the text proper
% https://tex.stackexchange.com/a/38397
% https://tex.stackexchange.com/a/26522
%\setlength{\textfloatsep}{6pt}
%\setlength{\floatsep}{42pt plus 1.0pt minus 2.0pt}
%\setlength{\intextsep}{6pt}

% Способ №2: Создаём своё окружение, которое будет просто вызывать нужное нам окружение, вкорячивая команды отступов.
% https://tex.stackexchange.com/a/38398
%\newenvironment{MyTable}[1][]{\begin{table}[#1]\vspace{2.0cm}}{\vspace{2.0cm}\end{table}}
%\newenvironment{MyTable}[1][]{\begin{table}[#1]\addvspace{1.0cm}}{\addvspace{2.0cm}\end{table}}

% Способ №3: пакет etoolbox позволяет автоматически вкорячивать нужный код до/после начала/конца окружения.
% https://tex.stackexchange.com/a/38407
%\AtBeginEnvironment{table}{\addvspace{42pt}}
%\AtEndEnvironment{table}{\addvspace{-14.6pt}}
% NB: использование \addvspace вместо \vspace позволяет избежать двойного интервала, если два float'а идут подряд.

% Способ №N: макрос \addvbuffer из пакета verbatimbox позволяет удобно добавлять промежутки сверху и снизу
% Способ №N+1: макрос \addstackgap из пакета stackengine позволяет то же самое
% https://tex.stackexchange.com/a/141758

% Алсо: эти команды вкорячиваются между float'ами, которые LaTeX вставил соответственно в верх/низ страницы, и текстом:
%\newcommand{\topfigrule}{\hrule}
%\newcommand{\botfigrule}{\hrule}
